【武漢肺炎】內地17死者介乎48至89歲 大部分發病兩周內離世

內地新型冠狀病毒肺炎至今造成17人死亡，國家衛健委披露死亡個案的病情，全屬湖北省感染個案，大部分是長者。本報綜合17宗死亡個案的資料，共13男、4女；個案年齡介乎48至89歲，當中8人為80歲或以上；有9人為長期病患，例如高血壓、糖尿病等；有10個患者出現咳嗽、11個患者曾發燒。

患者由出現肺炎病徵至死亡介乎6至41日，當中14個患者在發病後兩星期內死亡，大部分曾出現呼吸衰竭，需使用呼吸機輔助呼吸，有一個案需使用人工肺（ECMO）。

198確診個案中 51%未曾到海鮮市場
中國疾病預防控制中心調查後發現，截至本月19日，在198宗確診個案中，有22%患者與武漢華南海鮮市場有直接接觸，32%患者曾與出現呼吸疾病徵狀或發燒的人接觸，另有51%患者無到過華南海鮮市場或接觸過相關病人。中心認為新型冠狀病毒肺炎出現人傳人，醫護人員因而受感染，因此相信病毒在武漢出現社區傳播。

廣東省為繼湖北省之外最多確診個案的省份，共32人確診，患者年齡介乎10至81歲，當中17名患者來自6個家庭。中大呼吸系統科講座教授許樹昌估計，SARS患者在社區約1人傳3人，MERS則1人傳給少於1人。他估計，廣東家庭群組個案為1名患者傳給2至3人，並非病毒一代傳一代，認為暫未出現高度人傳人。

廢老睇路

清算廢老
果然要醫要靠自身免疫力

啱啱轆左下微博話有成功救治了,D小支支仲話好快有疫苗
勵害了X的國

港共引入武漢肺炎原來係想清洗藍絲

成班垃圾真係冇常識
快極都要一年
到時都換左第2隻野啦

高官你咪唔好封膠鐵，我有事實行一轉全港老人院加狗屋，到時垃圾會睇你邊度種票

成班弱智無常識

不說「推」，試著說
29號三罷

幾時先死得晒

你信？

廢老藍絲信就得

轉殺唔帶口罩相信黨個d...

老野反而唔戴口罩

48至89歲

專殺廢老

Ring around the roise

幾時有新數字

廢老末日

香港政府高層平均幾多歲😻

港共班弱智好似都係呢個range 有幾個仲要去過武漢開會

但而家目測48至89歲戴口罩既30%都無

銀髮族要戴好口罩

折磨 2 周先死
雜種快撚啲中啦

50 60 後藍屍廢老死光光

笑

可以去埋民賤聯既所有office

咁又唔好咁講，今時今日有唔少廢老都係手足

咁就唔係廢老啦

個啲叫銀髮手足，藍絲老野=廢老

絕對唔係廢老 尊重啲

廢老gogogo

佢地肯定冇玩過瘟疫公司

而家好似停咗公布 會唔會已經死得太多

銀髮手足好撚醒架一早戴曬口罩
呢兩日仲係零裝個d個樣都睇得出係藍

藍絲年齡

根本就醫唔撚到
拖到個肺衰竭咪香囉

啲廢佬真係膠㗎，今日先俾個廢老鬧我戴口罩死曱甴，佢就型啦，同佢老婆口罩都唔戴

老天爺開眼了

傳播形式 : 未知
消毒有冇效 : 未知
潛伏幾耐 : 未知
藥物有冇效 : 未知

好似冇路捉咁，唔係大部分長期病患，有啲仲冇燒冇咳，唯一睇到就係中年或以上

啲廢老真係唔驚死㗎 一出街10個有九個冇戴口罩 經歷過一次sars仲唔識驚 一啲危機意識都唔cls

廢老死先

睇條街就知邊d係廢老
沒事兒沒事兒

正宗廢老廢中年齡

如果好返會唔會有咩後遺症？

29號三罷開花

17個，自動補返啲0先

佢地係堂堂正正中國人

唔怕既

宜家個cure仲係0%咋

香港班廢中廢老

希望在天之靈既手足可以守護真 香港人同銀髮族

同sars係咪互補咗
一個搞廢老
一個搞廢青

冠狀病毒前線係黃

未計果啲呢？

內地公布嘅係咁
實際唔知啦

若不封關 全民罷工

銀髮手足記得做好衛生
唔想你地有事

廢老高危 基本上死亡率極高

因為真係有人好左（佢地話），但下面有班心水清留言：因為佢地本身後生健康

而呢班人正正係快活地壓榨左其他年齡層二十年

佢好快無得再話你，唔洗唔開心

原來林鄭想藍屍直接歸西，送中都慳返，真係好撚毒

香港獨立，唯一出路

兩周內
而家6百幾個確診 兩周後會剩幾多？

終極間諜

即係張建宗同陳肇始有冇中，死得未

Tag下班廢老先

廢中廢老係時侯喇見到街上面仲未戴口罩都係呢班撚樣多

いいれ！